\documentclass{Ausarbeitung}
  
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}			% Umlaute 
%\usepackage{color}					% Farbe
\usepackage{listings}				% listings
\usepackage{graphicx}				% Bilder
\usepackage{url}					% URLs
\usepackage{subfigure}				% Figure mit mehreren Unterbildern
%\usepackage{pdfpages}				% Einbetten von anderen PDFs
\usepackage[acronym]{glossaries}	% Glossar und Acronyme getrennt

\usepackage{textcomp}				% Sonderzeichen wie textthreesuperior


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Definitionen für Listings

\lstset{breaklines=true}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% other Stuff
\makeglossaries

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\include{glossar}
\include{acronyms}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%titlepage

\begin{titlepage}
\begin{center}
{\Huge Entwicklung eines alternativen Bedienkonzeptes für eine Messapplikation im Werkstattumfeld}\\[1cm]
{\Large\textbf{Bachelorarbeit}\\[0,8cm]
von\\[1,0cm]
Michael Legner\\
aus Ellwangen/Jagst\\[0,4cm]
Matrikelnummer: 27487\\[0,4cm]
Martin-Luther-Str. 1\\
73463 Westhausen\\[0,1cm]
07363/4999\\[1cm]

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \begin{minipage}[b]{5 cm}
%    \includegraphics[width=2cm]{gfx/Cz-refbl.jpg}
	 \includegraphics[width=5cm]{gfx/holometric_logo.png}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{5 cm}
    \includegraphics[width=5cm]{gfx/master-300-png.png}
  \end{minipage}
\end{figure}

Betreuer:\\
Prof. Dr. Detlef Küpper (HTW Aalen)\\
Artem Postoyan (Holometric Technologies GmbH)\\[0,3cm]

Abgabetermin: 01.06.2012}
\end{center} 

\end{titlepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beschreibung Bachelorstelle
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{}

\newpage
\begin{tabular}{|p{2,5cm}|p{7cm}|}
\multicolumn{2}{l}{\textbf{Angaben zur Bachelorantenstelle}}{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
Unternehmen&Holometric Technologies GmbH{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
Branche&Messtechnik / Softwareentwicklung{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
Abteilung&Softwareentwicklung{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
Straße&Willi-Messerschmitt-Str. 1{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
PLZ, Ort& 73457 Essingen{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
Tel.&07365/9645 - 0{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
Betreuer&Artem Postoyan{\rule[-3mm]{0mm}{8mm}}\\ \hline
\end{tabular}

% Erklärung eigenständig gemacht und so
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{}

\newpage
\begin{center}
{\Huge Erklärung}\\[1,5cm]
\end{center}
{\Large Ich versichere hiermit, die vorliegende Bachelorarbeit mit dem Thema\\[0,5cm]}
\begin{center}
{\Huge Entwicklung eines alternativen Bedienkonzeptes für eine Messapplikation im Werkstattumfeld}\\[0,5cm]
\end{center}
{\Large selbstständig verfasst und nur die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet zu haben.\\[1,5cm]
Ort, Datum\\ [2,2cm]
Unterschrift
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents

\chapter{Einleitung}
\label{intro}
	\input{intro}

\chapter{Grundlagen}
\label{basics}
	\input{basics}

\chapter{Eingabegeräte}
\label{basicconcepts}
	\input{basicconcepts}

\chapter{Recherche}
\label{research}	
	\input{research}

\chapter{Entwicklung des Bedienkonzepts}
\label{concept}
	\input{concept}
	\input{concept_gm}
	\input{concept_oo}

\chapter{Evaluierung}
\label{evaluation}
	\input{evaluation}
	
\chapter{Zusammenfassung}
\label{summary}
	\input{summary}

%\chapter{Weiterführendes}
%\label{further}
%	\input{further}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\printglossary[style=altlist,title=Glossar]
\printglossary[type=\acronymtype,style=long, title=Abkürzungsverzeichnis]
\listoffigures
%\lstlistoflistings % keine Listings, Stand 2012/04/12
%\listoftables      % nur eine Tabelle, Stand 2012/04/12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\bibliographystyle{plain} 
\bibliography{bibliography}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendix
\chapter{Fragebogen} 
\label{questionnaire}
%	\includepdf[pages=1-6]{../fragebogen/fragebogen.pdf}
	\include{questionnaire}

%\chapter{Glossar und Abkürzungsverzeichnis} \label{glossary}

\chapter{Inhalt CD} 
\label{index_cd}
	\include{index_cd}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
